<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Hans Müller, Author at Ghostwriting agentur UG-GWC</title>
	<atom:link href="https://ug-gwc.de/author/admin/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://ug-gwc.de</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 14 Feb 2022 07:27:05 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.1</generator>
	<item>
		<title>Studienarbeiten fachkundig schreiben lassen – die Ghostwriter Agentur.</title>
		<link>https://ug-gwc.de/studienarbeiten-fachkundig-schreiben-lassen-die-ghostwriter-agentur/</link>
					<comments>https://ug-gwc.de/studienarbeiten-fachkundig-schreiben-lassen-die-ghostwriter-agentur/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Hans Müller]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 29 Jan 2022 19:26:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[GhostWriter Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ug-gwc.de/?p=59</guid>

					<description><![CDATA[<p>Studienarbeiten von professioneller deutscher Ghostwriter Agentur schreiben lassen. Ghostwriter unterstützt bei Studienarbeit als Zulassungsvoraussetzung zur Prüfung.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de/studienarbeiten-fachkundig-schreiben-lassen-die-ghostwriter-agentur/">Studienarbeiten fachkundig schreiben lassen – die Ghostwriter Agentur.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de">Ghostwriting agentur UG-GWC</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Studienarbeiten von professioneller deutscher Ghostwriter Agentur schreiben lassen. Ghostwriter unterstützt bei Studienarbeit als Zulassungsvoraussetzung zur Prüfung.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de/studienarbeiten-fachkundig-schreiben-lassen-die-ghostwriter-agentur/">Studienarbeiten fachkundig schreiben lassen – die Ghostwriter Agentur.</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de">Ghostwriting agentur UG-GWC</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://ug-gwc.de/studienarbeiten-fachkundig-schreiben-lassen-die-ghostwriter-agentur/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Erläuterung Quellennachweis mit praktischen Tipps &#038; vielen Beispielen</title>
		<link>https://ug-gwc.de/erlauterung-quellennachweis-mit-praktischen-tipps-vielen-beispielen/</link>
					<comments>https://ug-gwc.de/erlauterung-quellennachweis-mit-praktischen-tipps-vielen-beispielen/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Hans Müller]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 18 Jan 2022 09:08:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[GhostWriter Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ug-gwc.de/?p=72</guid>

					<description><![CDATA[<p>Erläuterung Quellennachweis mit praktischen Tipps &#38; vielen Beispielen Zu jeder Abschlussarbeit an deutschen Hochschulen gehört ein korrekter Quellennachweis, der zeigt, mit welcher Literatur gearbeitet wurde. Durch eine Fülle an Bestimmungen und Vorschriften ist es für Studierende aber nicht immer leicht, eine Quellenangabe selbst anzufertigen. Passt das Layout des Quellennachweises nicht formal korrekt, verschenkst du wertvolle...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de/erlauterung-quellennachweis-mit-praktischen-tipps-vielen-beispielen/">Erläuterung Quellennachweis mit praktischen Tipps &#038; vielen Beispielen</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de">Ghostwriting agentur UG-GWC</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>Erläuterung Quellennachweis mit praktischen Tipps &amp; vielen Beispielen</b></p>
<p>Zu jeder Abschlussarbeit an deutschen Hochschulen gehört ein korrekter Quellennachweis, der zeigt, mit welcher Literatur gearbeitet wurde. Durch eine Fülle an Bestimmungen und Vorschriften ist es für Studierende aber nicht immer leicht, eine Quellenangabe selbst anzufertigen. Passt das Layout des Quellennachweises nicht formal korrekt, verschenkst du wertvolle Punkte. Wir halten in diesem Ratgeber viele praktische Tipps für einen ordnungsgemäßen Quellennachweis für dich bereit und haben Beispiele aus Schulen und Universitäten zusammengetragen für deinen Erfolg. Unser Plagiat Scan hilft dir dabei, eine ausgelassene Quellenangabe sofort aufdecken zu können und mit einem vollständigen Quellennachweis einfach besser bewertet zu werden.</p>
<p><b>Was ist eine Literaturangabe?</b></p>
<p>Im Quellenverzeichnis musst du alle Publikationen angeben, die zur Entstehung deiner Facharbeit beigetragen haben. Dabei geht es nicht nur um diejenigen Quellen, aus denen du wörtliche Zitate für deinen wissenschaftlichen Text entnimmst. Die Literaturangabe dient nicht nur dazu, mögliche Plagiate sofort zu erkennen, sondern zeigt deinen Prüfern vor allem auf, wie sich deine Argumentation begründet. Ein Quellenverzeichnis hilft dem interessierten Leser dabei, noch mehr Informationen zum Thema zu erhalten, und ermöglicht es seitens der Hochschule, die inhaltliche Korrektheit deiner Arbeit zu kontrollieren. Mit deinem vollständigen Quellennachweis sorgst du also gleichermaßen für Klarheit und Nachweisbarkeit deines Werks.</p>
<p><b>Die Bestandteile einer Literaturangabe</b></p>
<p>Verwendete Quellen verwendest du einmal direkt in deinem Fließtext als Fußnoten, den sogenannten Kurzbelegen. Im Anhang deiner wissenschaftlichen Arbeit listest du zusätzlich ein ausführliches Quellenverzeichnis auf. Den Titel eines Fachbuchs gibst du dabei anders an als beispielsweise einen Artikel aus einem Fachmagazin. Kurzbelege kannst du an deutschen Hochschulen auf unterschiedliche Arten anbringen, die Deutsche Zitierweise kennt dabei sowohl den APA &amp; Harvard Zitierstil, je nach Studienrichtung können aber noch ganz andere Zitierstile zur Anwendung kommen.</p>
<p><b>Beispiel</b><b> für Quellenangaben nach der APA Zitierweise (American Psychological Association)</b></p>
<p>Im Kapitel formulierst du in eigenen Worten aus (Verfasser, Erscheinungsjahr).</p>
<p>Dein Quellenanhang sieht beim APA Zitierstil dann etwa so aus:</p>
<p>Familien- und Vorname des Verfassers, Erscheinungsjahr, Titel (Auflage), Ort der Publikation: Name des herausgebenden Verlags</p>
<p><b>Tipp!</b></p>
<p>Anders als beim Literaturverzeichnis wird im Quellenverzeichnis auch immer die Seitenzahl des entnommenen Verweises angegeben. Achte also darauf, deiner wissenschaftlichen Arbeit den richtigen Anhang anzufügen, und riskiere keinen unnötigen Punktverlust!</p>
<p><b>Wozu braucht man überhaupt einen Quellennachweis?</b></p>
<p>Damit deine Abschlussarbeit in jedem Fall frei von Plagiaten bleibt, kennzeichnest du alle Fremdgedanken sowie wörtlich übernommene Zitate durch Nennung der Urfassung. Du kannst Anweisungen zur Zitierweise von deiner Hochschule erhalten. Bleiben diese aus, wählst du einen Zitierstil, der zu deiner Studienrichtung passt! Du musst nicht nur bei primären oder sekundären Literaturquellen einen Quellennachweis erbringen, sondern auch für alle Grafiken und Fotos, die nicht von dir selbst stammen. Lediglich wenn angenommen werden darf, dass ein Sachverhalt allgemein bekannt ist, brauchst du keine Quellenangabe als Beleg.</p>
<p>Verwendest du Auszüge aus Quellen, ohne diese entsprechend zu kennzeichnen, riskierst du ein Plagiat und somit 0 Punkte für deine Arbeit! Gib im Zweifelsfall also lieber eine Quelle mehr an als einen wichtigen Urheber nicht beim Namen zu nennen. Achte bei der Auswahl deiner Originaldokumente stets auf Wissenschaftlichkeit, zitiere also nicht Wikipedia oder suche online in Foren nach Antworten auf akademische Fragestellungen. Insbesondere in historischen Studienfächern arbeitest du vornehmlich mit Quellen und lernst die Quellenkunde besonders intensiv kennen.</p>
<p><b>Was gehört in einen vollständigen Quellennachweis?</b></p>
<p>Beim Kurzbeleg im Text fügst du je nach angebrachter Zitierweise nur wenige Informationen an wie den Namen des Verfassers sowie das Jahr der Publikation. Im naturwissenschaftlichen sowie auch im medizinischen Forschungsbereich sind im Kapiteltext häufig Referenznummern ausreichend. Alle übrigen Angaben zum Originaldokument gibst du dann im Anhang deiner Arbeit an. Ziel des Quellennachweises ist es, ohne Interpretationsspielraum das verwendete Werk erkennen zu können. Für historische Quellen gibt es noch weitere Anforderungen.</p>
<p><b>Tipp!</b></p>
<p>Notiere dir alle verwendeten Belege sofort, um sie nach der Quellenanalyse ohne Zeitverlust in dein Quellenverzeichnis aufnehmen zu können.</p>
<p>Je nach Art der Zitierweise verwendest du andere Satzzeichen in deinem Quellennachweis. Auch die Abfolge der Angaben kann sich verändern. Für die unterschiedlichen Quellenarten kann es zusätzliche Vorschriften geben, die du in jedem Fall einhalten musst für die volle Punktzahl!</p>
<p><b>Tipp!</b></p>
<p>Findest du in deinen Arbeitsanweisungen Angaben zur Zitierweise, sind diese sowohl für alle Kurzbelege als auch für dein Literaturverzeichnis im Anhang bindend. Verwendest du beispielsweise die falsche Zitierweise für deine Studienrichtung, gehen dir wertvolle Punkte verloren, auch wenn du deine Quellen absolut akkurat zitierst. Verwende am besten keine Informationen aus den sozialen Netzwerken, auch wenn sich diese nach Prexl 2019 zitieren lassen.</p>
<p><i>Tabelle 1: Aufbau von Quellennachweisen</i></p>
<table>
<tbody>
<tr>
<td><b>Quelle</b></td>
<td><b>Pflichtangaben</b></td>
<td><b>Optionale Angaben</b></td>
</tr>
<tr>
<td><a href="about:blank"><b>Buch</b></a> (Monografie)</td>
<td>AutorTitel</p>
<p>Erscheinungsjahr</p>
<p>Erscheinungsort</td>
<td>AuflageVerlag</td>
</tr>
<tr>
<td>Artikel aus einer Zeitschrift</td>
<td>AutorTitel</p>
<p>Name der Zeitschrift</p>
<p>Band/Ausgabe</p>
<p>Erscheinungsjahr</p>
<p>Seitenangabe</td>
<td>DOI (Digital Object Identifier)</td>
</tr>
<tr>
<td>Artikel aus einem Sammelband</td>
<td>AutorTitel des Artikels</p>
<p>Herausgeber</p>
<p>Titel des Sammelbandes</p>
<p>Erscheinungsort</p>
<p>Erscheinungsjahr</p>
<p>Seitenangabe</td>
<td>AuflageVerlag</td>
</tr>
<tr>
<td>Internetquelle</td>
<td>Autor (oder Institution/Unternehmen)Titel</p>
<p>Adresse (URL)</p>
<p>Abrufdatum</td>
<td>Veröffentlichungsdatum<br />
(oft nicht feststellbar)</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p><b>Der erste Quellennachweis ist oft der schwerste</b></p>
<p>In der Hochschule gehören Quellennachweise zur Tagesordnung und auch in der Sekundarstufe II werden Lernende mit einer Quellenangabe konfrontiert. Eine propädeutische Jahresarbeit ist eine ideale Vorbereitung auf das wissenschaftliche Schreiben an der Universität und kann an deutschen Gymnasien zumeist freiwillig erbracht werden.</p>
<p>Um für Schule und Uni formal korrekte Quellennachweise anfertigen zu können, wird etwas Übung nötig. Zum korrekten Zitieren gehört es unbedingt dazu, nicht nur wörtliche Aphorismen entsprechend zu kennzeichnen, sondern alle eingegliederten Fremdgedanken anderer Urheber. Es ist wichtig, dass Thesen über den Quellennachweis überprüfbar sind und themenrelevant in der Arbeit verwendet werden. Verwende nur wissenschaftlich relevante und aktuelle, nicht veraltete Quellen für deine Hausarbeit!</p>
<p>Wie genau du deine Quellenangabe aufschreiben musst, richtet sich nach der vorgegebenen Zitierweise. Die deutsche Zitierweise bedient sich dabei sowohl den APA Zitierregeln (American Psychological Association), als auch den Harvard Zitierrichtlinien oder dem Chicago Stil. Wählst du für deine Semesterarbeit die Harvard Zitierweise aus, fügst du deine Belege immer direkt an ein Zitat im Text an.</p>
<p><b>Beispiel</b><b> für das korrekte Anwenden des Harvard Zitierstils</b></p>
<p>wörtliches oder indirektes Zitat im Text (Name Autor Erscheinungsjahr: Seitenangabe)<br />
die Angaben werden beim Zitieren nach Harvard nicht durch Kommas getrennt wie bei anderen Zitierweisen</p>
<p>Für den Quellennachweis im Anhang werden weiterführende Informationen zum Original bereitgestellt, beim Harvard Zitierstil sind das beispielsweise ein Buchtitel, der Sitz des Verlags (Ort der Publikation) und beim Zitieren von Internetquellen wird zusätzlich noch das Datum des Seitenaufrufs benötigt.</p>
<p><b>Kurzbeleg direkt im Fließtext</b></p>
<p>Als Alternative zum Zitieren mit Fußnoten kann ein Quellennachweis auch (in Klammern) hinter ein Zitat geschrieben werden. Nur wenn alle Fremdgedanken als solche gekennzeichnet werden, kann eine plagiat-freie Arbeit eingereicht werden. Beim Kurzbeleg, der direkt im entsprechenden Kapitel verwendet wird, reichen bei den meisten Zitierstilen die Angabe des Urhebers (Nachname) und das Erscheinungsjahr des Werks.</p>
<p>Gerade in naturwissenschaftlichen Fächern wird ebenso wie im Humanmedizinstudium mit Referenznummern gearbeitet. Diese werden anders als Kurzbelege in [eckigen Klammern] eingefügt. Beim Arbeiten mit Referenznummern dürfen diese weder optisch noch inhaltlich mit Fußnoten übereinstimmen. Welche Informationen ein Kurzbeleg unbedingt enthalten muss, richtet sich nach dem angewandten Zitierstil.</p>
<p>Ein Kurzbeleg direkt im Kapitel markiert ein Zitat und erleichtert gleichzeitig das Aufspüren des Originaltextes durch den Leser. Für eine gute Lesbarkeit wissenschaftlicher Arbeiten haben sich Fußnoten weltweit bewährt.</p>
<p>In Kurzbelegen wird vornehmlich mit vordefinierten Abkürzungen gearbeitet, um den Fußnotentext nicht unnötig in die Länge zu ziehen. Für die Kennzeichnung indirekter Zitate hat sich die Abkürzung „vgl.“ durchgesetzt, bei mehrmaligem Zitieren derselben Quelle kann die Abkürzung „ebd.“ (für: ebenda) verwendet werden in der Fußnote. Erstreckt sich der Beitrag über mehrere Seiten, wird dies im Kurzbeleg gekennzeichnet mit „f.“ oder „ff.“, wobei dem Leser vermittelt wird, dass es sich um einen zwei- oder mehrseitigen Artikel handelt.</p>
<p><b>Beispiel:</b><b> </b></p>
<p>Das direkte oder indirekte Zitat wird aus einem Fachbuch entnommen, wo es von Seite 74 – 75 zu finden ist.</p>
<p>Abkürzung im Kurzbeleg: S. 74 f.</p>
<p>In der Hausarbeit wird ein Sachverhalt erörtert, der sich über die Buchseiten 74 – 84 erstreckt.</p>
<p>Die Abkürzung in der Fußnote lautet dann formal korrekt: S. 74 ff.</p>
<p><b>So werden Quellen bei digitalen Bildschirmpräsentation kenntlich gemacht</b></p>
<p>Müssen Bild- oder Textquellen in einer Bildschirmpräsentation angegeben werden, folgen diese demselben Prinzip der gewählten Zitierweise. Dabei wird das Setzen einer Fußnote allerdings obsolet. Vielmehr werden die Kurzbelege direkt hinter die betreffenden Zitate (in Klammern) geschrieben. Wie bei der wissenschaftlichen Arbeit selbst wird auch an die PowerPoint Präsentation ein Quellenverzeichnis angehängt, welches neben den verwendeten Text- auch alle Bildquellen enthält.</p>
<p>Sollen dennoch in der digitalen Bildschirmpräsentation Fußnoten verwendet werden, lässt sich im Programm eine Fußzeile einfügen, welche ein einheitliches Layout ermöglicht. Fußnoten werden in einer kleineren Schriftgröße angegeben, welche nicht unbedingt im ganzen Saal gleich gut erkannt werden kann.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-74" src="https://ug-gwc.de/wp-content/uploads/2022/01/unnamed-1.jpg" alt="" width="512" height="370" srcset="https://ug-gwc.de/wp-content/uploads/2022/01/unnamed-1.jpg 512w, https://ug-gwc.de/wp-content/uploads/2022/01/unnamed-1-300x217.jpg 300w" sizes="(max-width: 512px) 100vw, 512px" /></p>
<p><i>Abb. 1: Powerpoint Quellenangabe in die Fußzeile einfügen, Quelle: Eigene Darstellung</i></p>
<p>Es kann günstig sein, bei einer PowerPoint Präsentation komplett auf Kurzbelege zu verzichten, damit die Inhalte von den Zuhörern besser begriffen werden können. Damit die Quellen dennoch gekennzeichnet werden können, lassen sich diese auf der letzten Präsentationsfolie zusammentragen oder auch über eine Handreichung bereitstellen. Gerade wenn eine Bildschirmpräsentation eher wenig Text enthält, ist dieses Vorgehen sehr gut geeignet. Sind keine konkreten Anweisungen zu Kurzbelegen und der Quellenübersicht für die Bildschirmpräsentation vorhanden, kann im zweifelsfall beim zuständigen Betreuer des Projekts direkt nachgefragt werden, welches Vorgehen sich an der eigenen Hochschule etabliert hat.</p>
<p><b>Bildquellen richtig angeben</b></p>
<p>Wie schreibe ich einen Quellennachweis für die verwendeten Abbildungen in meiner Arbeit? Eine Quellenangabe wird bei Grafiken immer dann notwendig, wenn es sich um das Werk eines Dritten handelt. Bei selbsterstellten Bildern reicht der Vermerk „eigenes Bildmaterial“ oder eine ähnliche Formulierung. Auch bei grafisch illustrierten Statistiken muss die Quelle angegeben werden, solange das Diagramm nicht selbst angefertigt worden ist.</p>
<p>Wird für die Hausarbeit nicht explizit ein Abbildungsverzeichnis gefordert, reicht meist eine Bildunterschrift als Quellenangabe. Diesbezüglich gibt es an deutschen Hochschulen keine einheitliche Regelung für die Quellennachweise fremder Grafiken.</p>
<p>Ebenso wie bei anderen Quellenangaben wird der Vollbeleg für Abbildungen im Literaturverzeichnis angegeben, wenn kein separates Abbildungsverzeichnis erstellt werden soll. Neben der laufenden Nummerierung der Abbildung (Abb. X) wird dann ein Titel angegeben sowie die aktuelle Seitenzahl in der wissenschaftlichen Arbeit.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-75" src="https://ug-gwc.de/wp-content/uploads/2022/01/unnamed-2.jpg" alt="" width="512" height="139" srcset="https://ug-gwc.de/wp-content/uploads/2022/01/unnamed-2.jpg 512w, https://ug-gwc.de/wp-content/uploads/2022/01/unnamed-2-300x81.jpg 300w" sizes="(max-width: 512px) 100vw, 512px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i>Abb. 3: Quellenangabe Abbildungen – nicht ins Abbildungsverzeichnis! – Quelle: Eigene Darstellung</i></p>
<p>Bildquellen lassen sich also in manchen Fällen über ein Abbildungsverzeichnis arrangieren. Ob dies im Einzelfall vorgesehen ist, kann am besten der betreuende Professor oder Dozent zu deiner Arbeit beurteilen.</p>
<p><b>Quellenangabe mit LaTeX erstellen: Tipps für ein zeitsparendes Arbeiten</b></p>
<p>Damit ein Quellennachweis in LaTeX angelegt werden kann, musst du die vollständige Liste der verwendeten Literatur zunächst um die verwendeten Quellen ergänzen. Es können in LaTeX nur Dateien mit der Endung .bib importiert werden. Dieses BibTeX Format lässt sich beispielsweise mit den bekannten Literaturdatenbanken Zotero, Citavi usw. erzeugen. Alternativ lassen sich alle Quellen in einem BibTex-Programm wie z. B. JabRef anlegen und exportieren.</p>
<p>Mit diesem Code importierst du deine .bib Datei einfach und schnell ins LaTeX Dokument:</p>
<p>\usepackage{biblatex}<br />
\addbibresource{dateiname.bib}</p>
<p>Für jede eingefügte Quelle ist in der .bib Datei eine Abkürzung wie diese vorhanden, welche das Importieren ungemein erleichtert:</p>
<p>@book{titel_jahr,</p>
<p><b>Text und Code für die verwendete Quelle:</b></p>
<p>Die Auswertung beruht auf \cite{verfasser_jahr}.</p>
<p><b>Text für dein Untersuchungsergebnis</b>:</p>
<p>Die Auswertung beruht auf Verfasser, Buchtitel</p>
<p>Direkt am Ende der Datei lässt sich noch das Literaturverzeichnis anlegen mit diesem Befehl:</p>
<p><b>Code</b>:</p>
<p>\printbibliography</p>
<p><b>Ausgabe</b>:</p>
<p>Vorname &amp; Name des Verfassers, Buchtitel, Ort: Name Verlag, Erscheinungsjahr.</p>
<p>Du kannst auf diese Weise jede Zitierweise anwenden, die du als Vorgabe für dein Projekt von der Hochschule erhalten hast.</p>
<p>Hast du noch nie mit dem Profi-Programm LaTeX gearbeitet, empfehlen wir dir, dich über frei zugängliche Video-Tutorials mit den einzelnen Programmfunktionen online vertraut zu machen.</p>
<p><b>Plagiat-freie Arbeit dank richtigem Quellennachweis</b></p>
<p>Auch wenn es zeitintensiv erscheint, alle direkten sowie indirekten Zitate durch einen Quellennachweis zu kennzeichnen, schützt du dich so vor Plagiaten in deiner Hausarbeit. Kennzeichne stets alle Fremdgedanken und Neuigkeiten anderer Forscher, um nicht nur bei der direkten Bewertung deiner Arbeit auf der sicheren Seite zu sein, sondern auch später nicht um die Entziehung deines Studienabschlusses bangen zu müssen. Ein Plagiat lässt sich auch nach vielen Berufsjahren noch nachweisen und kann obendrein für dich unangenehme strafrechtliche Konsequenzen haben.</p>
<p><b>Tipp:</b></p>
<p>Am besten notierst du dir bereits bei der Quellenrecherche und in der Exzerpieren-Phase die verwendeten Quellen, damit du nicht aus Versehen eine wichtige Angabe vergisst!</p>
<p>Du kannst ein Literaturverwaltungsprogramm verwenden, dass dir die Übersicht über alle Quellen erleichtert. In der Praxis haben sich dabei insbesondere Citavi oder Zotero bewährt. Mit dieser Art von Software lassen sich die verwendeten Quellen gemäß der vorgegebenen Zitierweise in dein Werk einarbeiten. Häufig stellt dir deine Universität einen kostenfreien Zugang zu einer Literaturverwaltungssoftware zur Verfügung.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-76" src="https://ug-gwc.de/wp-content/uploads/2022/01/unnamed-3.jpg" alt="" width="512" height="288" srcset="https://ug-gwc.de/wp-content/uploads/2022/01/unnamed-3.jpg 512w, https://ug-gwc.de/wp-content/uploads/2022/01/unnamed-3-300x169.jpg 300w" sizes="(max-width: 512px) 100vw, 512px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><i>Abb. 4: Quellenangabe mit der Software Zotero, Quelle: Leitfaden der </i><a href="https://www.bib.uni-mannheim.de/media/Einrichtungen/Universitaetsbibliothek/Dokumente/Zotero/Literaturverwaltung-mit-Zotero.pdf"><b><i>Universität </i></b></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><b><i>Mannheim</i></b></p>
<p><b>Tipp:</b></p>
<p><i>Mit etwas praktischer Übung gelingen dir formal korrekte Quellennachweise im Text und Anhang deiner Arbeit. Notiere dir alle Quellen bereits ab der Recherche, um dir später wertvolle Arbeitszeit sparen zu können! Halte dich stets an die Vorgaben zum verwendeten Zitierstil und wähle die richtige Zitierweise für deine Studienarbeit aus, sofern es diesbezüglich keine Vorschriften von deiner Hochschule gibt.</i></p>
<p><b>Die häufigsten Fragen zu Quellennachweisen auf einen Blick</b></p>
<p><b>Gibt es Besonderheiten bei Quellen aus dem Internet?</b><br />
Verwendest du Onlinequellen, musst du in jedem Fall auch das Datum deines Zugriffs notieren. Dies schützt dich, falls der Beitrag später bei Abgabe deiner Arbeit in überarbeiteter Form abrufbar ist. Führe einen Plagiat-Check durch!</p>
<p><b>Was tun, wenn ich die Quellenangabe vergessen habe?</b><br />
Auch beim akribischen Arbeiten kann eine Quelle aus Versehen einmal vergessen werden. Eine schlechtere Benotung oder weiterführende Sanktionen musst du nur befürchten, wenn sich die Plagiate in deiner Hausarbeiten häufen und du offenbar betrügerisch vorgehst.</p>
<p><b>Wie schreibe ich Sekundärzitate richtig in meinen Quellennachweis?</b><br />
Wird ein Sekundärzitat in deiner Abschlussarbeit nötig, gibst du im Kurzbeleg die Verfasser mit Jahreszahl an: „ X Jahr, zit. nach Y Jahr“. In deinen Anhang nimmst du aber nur die betreffende Sekundärliteratur auf (Y Veröffentlichungsjahr).</p>
<p><b>Was ist wichtig beim Layout meiner Quellenangaben?</b><br />
Deine Prüfer achten sowohl auf eine korrekte Zeichensetzung als auch auf typische Textstile (bspw. kursive Schreibweise) und die richtige Abfolge der Informationen wie Name des Autors, Buchtitel, Verlag, Erscheinungsjahr, -ort usw.</p>
<p><b>Warum benötige ich ein Quellenverzeichnis im Anhang?</b><br />
Kurzbelege reichen für eine Seminararbeit nicht aus, um deinen Lesern die nötigen Original-Informationen detailliert aufzuzeigen. Bei Hausarbeiten mit geringem Umfang können Kurzbelege im Text jedoch ausreichend sein.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de/erlauterung-quellennachweis-mit-praktischen-tipps-vielen-beispielen/">Erläuterung Quellennachweis mit praktischen Tipps &#038; vielen Beispielen</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de">Ghostwriting agentur UG-GWC</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://ug-gwc.de/erlauterung-quellennachweis-mit-praktischen-tipps-vielen-beispielen/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>So veröffentlichst du dein Buch bei einem Verlag: Tipps &#038; Tricks</title>
		<link>https://ug-gwc.de/so-veroffentlichst-du-dein-buch-bei-einem-verlag-tipps-tricks/</link>
					<comments>https://ug-gwc.de/so-veroffentlichst-du-dein-buch-bei-einem-verlag-tipps-tricks/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Hans Müller]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Jan 2022 09:30:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[GhostWriter Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ug-gwc.de/?p=78</guid>

					<description><![CDATA[<p>So veröffentlichst du dein Buch bei einem Verlag: Tipps &#38; Tricks Der Definition nach handelt es sich bei einem Buch um ein „größeres, gebundenes Druckwerk“. Im Prinzip lässt sich jeder literarische Text in Form eines gebundenen Buches publizieren, also zählen so gesehen auch selbst verfasste wissenschaftliche Texte mit Paperback- oder Spiral-Cover zu den Büchern. Die...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de/so-veroffentlichst-du-dein-buch-bei-einem-verlag-tipps-tricks/">So veröffentlichst du dein Buch bei einem Verlag: Tipps &#038; Tricks</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de">Ghostwriting agentur UG-GWC</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><b>So veröffentlichst du dein Buch bei einem Verlag: Tipps &amp; Tricks</b></p>
<p><i>Der Definition nach handelt es sich bei einem Buch um ein „größeres, gebundenes Druckwerk“. </i>Im Prinzip lässt sich jeder literarische Text in Form eines gebundenen Buches publizieren, also zählen so gesehen auch selbst verfasste wissenschaftliche Texte mit Paperback- oder Spiral-Cover zu den Büchern. Die Berufsbezeichnung „Autor“ ist in Deutschland nicht geschützt, wo jährlich etliche Bücher über entsprechende Verlage publiziert werden. Allein im Jahr 2020 gab es in den deutschen Verlagen knapp 70.000 Neuerscheinungen.</p>
<p><b>Du kannst dein Buch auf unterschiedliche Arten veröffentlichen!</b></p>
<p>Nach dem Fertigstellen eines eigenen Werks stellt sich zwangsläufig die Frage: Wie kann ich mein Buch veröffentlichen? Schon während des Schreibens des Buches solltest du dir überlegen, auf welche Weise du das Werk publizieren möchtest. Beim immer beliebter werdenden Self-Publishing erhältst du ebenso wie beim Veröffentlichen über einen Verlag Tantiemen. Der vergleichsweise geringe Verkaufspreis von Ebooks aus Selfpublishing-Projekten ergibt sich aus wichtigen Textüberarbeitungen, welche bei einem renommierten Verlag selbstverständlich obligatorisch sind. So kannst du kein Buch ohne die Textoptimierungen wie Lektorat/Redigieren über einen namhaften Verlag publizieren lassen und solltest auch beim Selfpublishing externe Textprofis all deine Arbeiten Korrekturlesen lassen.</p>
<p>Buch- und Romanlektorate gehören in der Belletristik fest dazu, Sachbücher erscheinen häufig in etablierten Verlagen. In den Redaktionen arbeiten Fachlektoren mit dem nötigen Hintergrundwissen, um für inhaltliche Korrektheit der Darstellungen die Verantwortung übernehmen zu können. Außerdem beschäftigen alle Verlage fähige Grafiker, welche das Layout für ansprechende Sachbücher gestalten und mit grafischen Elementen versehen. Das Sachbuch eines Selfpublishers unterscheidet sich qualitativ meist beachtlich von den Publikationen der bekannten Verlage. Gerade bei einer jüngeren Leserschaft zeichnet sich jedoch der Trend hin zum Ebook ab, sodass sich für Autoren dennoch lukrative Einnahmequellen ergeben können, wenn das eigene Werk nicht zeitnah über einen Verlag veröffentlicht werden kann. Ein Ebook kann ebenso qualitativ aufbereitet werden wie ein gedrucktes gebundenes Buch. Beim Book-on-demand Publishing wird immer nur dann eine Ausgabe deines Werks gedruckt, wenn ein Leser dieses bestellt hat. So bleibt das Risiko für alle Seiten klein.</p>
<p><b>So findest du den richtigen Verlag für dein Buchprojekt</b></p>
<p>Der größte Unterschied beim Veröffentlichen eigener Werke liegt für Autoren darin, dass sich ein Verlag um die gesamte Vermarktung eines Buchprojekts kümmert. Abhängig von der Art des Buches, der Rubrik sowie der eigenen Zielvorgabe zur Veröffentlichung können also sowohl das Selfpublishing als auch die Publikation über einen Verlag erfolgreich verlaufen.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Das Veröffentlichen eines Buches über einen Verlag verläuft in der Regel nach diesem Prinzip:</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>1. Das Finden eines geeigneten Verlags</strong></p>
<p>Überlege bei deinen Recherchen, welcher Verlag am besten zu deinem Printmedium passt.</p>
<p><strong>2. Reiche dein Manuskript ein</strong></p>
<p>Um ein überzeugendes Exposé bei einem Verlag einreichen zu können, solltest du klar und umfassend darstellen, wodurch sich dein Buch besonders auszeichnet.</p>
<p><strong>3. Vor dem Unterschreiben des Verlagsvertrags</strong></p>
<p>Bei vielen Verlagen kannst du deinen Vertrag selbst mitgestalten. Lasse deinen Vertrag am besten von einer juristisch versierten Person deines Vertrauens auf ungünstige Formulierungen prüfen!</p>
<p><strong>4. Buchcover und Umschlagtext selbst gestalten?</strong></p>
<p>Vertraue auf die Branchenkenntnisse deines Verlags und bleibe in jedem Fall flexibel, auch wenn dir dein Buch optisch vielleicht nicht sofort zu 100 % gefällt.</p>
<p><strong>5. Inhaltliche Änderungen</strong></p>
<p>Beim Veröffentlichen über einen Verlag musst du mit nachträglichen Textänderungen rechnen. Ist das für dich nicht in Ordnung, überlege lieber noch einmal, ob das Publizieren über einen Verlag der richtige Weg ist für dich.</p>
<p><strong>6. Bekanntmachung deines Buchs</strong></p>
<p>Halte Lesungen in Bibliotheken und versuche, die Presse auf dein aktuelles Werk aufmerksam zu machen. So erhältst du eine viel höhere Leserschaft.</p>
<p>&nbsp;</p>
<ol>
<li><b> Das Finden eines geeigneten Verlags, der das eigene Buch herausgibt</b></li>
</ol>
<p>&nbsp;</p>
<p>Nicht selten dauert es mehrere Jahre lang, bis ein Autor einen Verlag für sein Buch gefunden hat. Aufgrund des hohen Zulaufs an Manuskripten kommen die großen Verlage aber kaum mit den Absagen hinterher. Viele namhafte Autoren haben in ihrer frühen Phase der Verlagssuche mit sich häufenden Absagen zu kämpfen, so auch J. K. Rowling und andere namhafte Bestsellerautoren aus der ganzen Welt. Es gibt aber Mittel und Wege, um die Wahrscheinlichkeit zu erhöhen, dass das Werk vom Wunsch-Verlag auch wirklich herausgegeben wird.</p>
<ol start="2">
<li><b> Reiche dein Manuskript ein und stelle dein Buch optimal dar</b></li>
</ol>
<p>&nbsp;</p>
<p>Je nach dem Genre deines Werks kommen verschiedene Verlage für eine Zusammenarbeit infrage. Für ein Sachbuch suchst du dir dementsprechend einen anderen Verlag als für einen Roman oder einen Gedichtband. Damit der Verlag dein eingereichtes Manuskript veröffentlicht, muss es zum Gesamtkonzept passen. Andernfalls lehnt der Verlagslektor, der jeden Tag eine Vielzahl der unterschiedlichsten Manuskripte erhält, dein Schriftstück nämlich ab. Die Lektoren eines Verlags überprüfen zunächst die Qualität deines Textes und schätzen ein, wie sich das Buch verkaufen lässt. (siehe Schönstedt, 1999). Zu jedem seriösen Verlag gehören Buchlektoren fest zum Team und sind maßgeblich an der ökonomischen Entwicklung des Verlagshauses beteiligt. (siehe Draksal, 2005).</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Aufgrund der Vielzahl an Autoren, die mithilfe des Know-hows eines Verlags ihr Buch herausbringen möchten, werden nur die passendsten Manuskripte ausgewählt. Achte in jedem Fall darauf, dein Manuskript von einem Textprofi Korrekturlesen zu lassen, bevor du es an einen Verlag schickst. Außerdem sollten bereits die ersten Sätze Lust darauf machen, dein ganzes Werk bis zum Ende lesen zu wollen.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Du kannst deine Chancen auf eine Buchveröffentlichung erhöhen, wenn du einen Literaturagenten engagierst. Dieser kennt sich in der Welt der Verlage bestens aus und vermittelt dich mit deinem Manuskript an thematisch passende Verlage, mit welchen er für dich in Verbindung tritt. So kannst du dir diese doch oft frustrierende Arbeit einfach ersparen. Für die Verlagshäuser ergibt sich ebenfalls ein Zeitgewinn, denn Literaturagenten treffen bereits eine Vorauswahl und reichen keine inhaltlich unpassenden Manuskripte ein.</p>
<p>&nbsp;</p>
<ol start="3">
<li><b> Vor dem Unterschreiben des Verlagsvertrags –  Worauf du achten solltest bei einem Buchvertrag</b></li>
</ol>
<p>Hast du einen Verlag für die Buchpublikation gefunden, erhältst du als Verfasser einen Buchvertrag. Im Bereich Unterhaltungsliteratur ist dabei neben den verhandelbaren Tantiemen noch eine Vergütung für dich vorgesehen, welche vertraglich geregelt wird. Der Verlag bezahlt dich also in jedem Fall für deine Schreibarbeiten, zusätzlich zur vereinbarten Vergütung erhältst du pro verkauftem Exemplar die im Buchvertrag festgehaltenen Tantiemen, eine Art Erfolgsbeteiligung also. Möchtest du ein reich bebildertes Sachbuch verlegen lassen, kann es sein, dass du dich anteilig an den Kosten für den Buchdruck beteiligen musst, was den Gewinn bei einem guten Buch im Endeffekt aber kaum schmälert. Auch bei Sachbüchern erhältst du die für den Verlag üblichen Tantiemen.</p>
<p>Bei Fach- und Sachbüchern mit geringer Auflage wären die Kosten für den Buchdruck ansonsten so hoch, dass der Verlag selbst keinen Gewinn am Verkauf mehr erzielen würde. Bei Großverlagen kann der Druckkostenzuschuss des Autors allerdings entfallen, wenn sich aufgrund eines hervorragenden Manuskripts eine hohe Verkaufszahl prognostizieren lässt. Viele Herausgeber wissenschaftlicher Printmedien erhalten Subventionen, sodass der Verlag auch dann noch am Markt bestehen bleiben kann, wenn sich das ein oder andere Werk einmal nicht so optimal verkauft. (siehe Hagener, 2015).</p>
<p>Aber nicht nur die Höhe der Tantiemen, dein Honorar und eine eventuelle Beteiligung an den Kosten für den Buchdruck sind bei einem Buchvertrag wichtig für dich. Überlege dir, ob du den Einband deines Buches mitgestalten möchtest, ober ob dir beispielsweise bei der finalen Titelauswahl ein Mitspracherecht wichtig ist. Bevor du den Buchvertrag unterschreibst, lies dir alle Punkte zum Urheberrecht und den Verwertungsrechten durch. Diese benötigst du zum Beispiel dann, wenn deine wissenschaftliche Abhandlung einmal im Schulunterricht durchgegangen wird oder nach deinem Bestseller ein Kinofilm gedreht werden soll. Nur allzu leicht treten unerfahrene Autoren viel zu viele Rechte an einen Verlag ab und ärgern sich später trotz hoher Verkaufszahlen über zu geringe Einnahmen durch die Buchpublikation.</p>
<ol start="4">
<li><b> Buchcover und Umschlagtext selbst gestalten?</b></li>
</ol>
<p>&nbsp;</p>
<p>Ein gutes Buchcover animiert dazu, das Buch in die Hand zu nehmen. Der Text auf dem Buchrücken und auf den Innenseiten löst dann meist die Kaufentscheidung aus. Du kannst dir das Recht einräumen lassen, Deckblatt und Umschlagtext deines Buches mitzuentscheiden. Oder du überlässt die Arbeit einfach den Profis im Verlag, die mit den Vorlieben und Gewohnheiten deiner Leserschaft berufsbedingt sehr gut vertraut sind, außerdem aktuelle Entwicklungen am Markt ideal einschätzen können. Schon vor dem Druck deines Werks betreibt der Verlag Werbung mit dem Buchcover und dem Umschlagtext. Findest du das Titelbild bedenklich, passt es nicht zu deinem Fachgebiet oder geht an der Thematik vorbei, kannst du den Verlag in jedem Fall darauf hinweisen. Nur weil dir ein Buchcover persönlich nicht gefällt, solltest du aber nicht auf ein Mitbestimmungsrecht pochen!</p>
<p>Ändert der Verlag den Arbeitstitel deines Werks, ist das natürlich erst einmal wie ein Schlag ins Gesicht. Für einen Buchtitel gibt es diverse Anforderungen, damit dein Buch nicht nur im Laden auffällt, sondern sich auch online gut verkaufen lässt. Insbesondere bei Fachbüchern gelingt es dem Verfasser nicht immer, selbst einen geeigneten Buchtitel auszuwählen. Bleibe mit deinem Lektor in Kontakt und vertraue darauf, dass ihr gemeinsam am selben Strang zieht und bestrebt seid danach, möglichst viele Buchverkäufe zu erzielen.</p>
<ol start="5">
<li><b> Inhaltliche Änderungen seitens deines Verlags</b></li>
</ol>
<p>Hast du den Verlagsvertrag unterzeichnet, wird dein Manuskript redigiert. Jetzt geht es also um den Inhalt deines späteren Buches und um Anpassungen, die dir vielleicht nicht gefallen. In der Regel erhältst du Überarbeitungsanweisungen, ungünstige Formulierungen werden markiert. Beim Roman geht es bei den inhaltlichen Änderungen vornehmlich darum, Wirrungen in den Handlungssträngen aufzudecken, die Chronologie zu optimieren, deine Charaktere besser zu präsentieren oder die Dramaturgie allgemein zu verbessern. Bei Fachbüchern wird dein Lektor zudem auf zutreffende Sachverhalte setzen und den Informationsgehalt jedes Kapitels genau prüfen, selbstverständlich werden auch bei Sachbüchern unverständliche Formulierungen aufgedeckt.</p>
<p>Anschließend an die inhaltlichen Änderungen schließt ein intensives Textkorrektorat an, wobei Rechtschreib- und Grammatikfehler sowie deine Interpunktion berichtigt werden. Auch überschüssige Leerzeichen und andere Schreibfehler werden gemäß den aktuell gültigen Rechtschreibregeln ausgebessert. Zuletzt wird das Layout bearbeitet, wofür alle Texte in der Endfassung vorliegen müssen, bevor dein Buch in den Satz geht, also gedruckt werden kann.</p>
<p>&nbsp;</p>
<ol start="6">
<li><b> Bekanntmachung deines Buchs – So läuft die Vermarktung ab</b></li>
</ol>
<p>Die Werbung für dein Buch beginnt der Verlag lange, bevor das erste Exemplar gedruckt wurde. Schon direkt nach der Gestaltung des Buchcovers läuft die Vermarktung deines Werks im Verlag an, noch bevor die inhaltlichen Änderungen abgeschlossen oder ein Verkaufspreis festgelegt wurde.</p>
<p>Wird dein Werk dem Repertoire des Verlags hinzugefügt, können Buchläden, die Redaktionen der verschiedenen Tageszeitungen und Fachmagazine ebenso darauf zugreifen wie Privatpersonen oder Wettbewerbsjurys. Es ist günstig, wenn einige Exemplare zur Einsicht in regionalen Buchhandlungen ausgelegt werden. Noch besser ist es, wenn du als Autor dort Lesungen hältst, um dein Buch optimal präsentieren zu können. Bei unzureichender Vermarktung wird auch aus dem bestens geschriebenen Manuskript einfach kein Bestseller.</p>
<p>Gerade im Bereich Werbung kann dir ein Verlag vielerlei Hürden abnehmen und dabei helfen, typische Fallstricke galant zu umgehen. Am besten sind deine Erfolgsaussichten, wenn du die Vermarktung deines Werks durch den Verlag tatkräftig unterstützt und präsent bleibst als Verfasser. Neben Autorenlesungen können Gespräche mit der Presse vorteilhaft sein, wenn du dich im Interview gut präsentieren kannst. Viele Marketing-Aktivitäten finden online statt, aber auch konventionelle Werbung ist beim Buchverkauf immer noch überaus zielführend. Möchtest du für die Vermarktung deines Werks nicht viel Geld ausgeben, kannst du dein Buch zusätzlich zum Verlag auch selbst über deine sozialen Netzwerke bewerben.</p>
<p><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80" src="https://ug-gwc.de/wp-content/uploads/2022/01/unnamed.jpg" alt="" width="644" height="610" srcset="https://ug-gwc.de/wp-content/uploads/2022/01/unnamed.jpg 644w, https://ug-gwc.de/wp-content/uploads/2022/01/unnamed-300x284.jpg 300w" sizes="(max-width: 644px) 100vw, 644px" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Es kann zwar überaus komplex sein, beim Veröffentlichen eines Buches alles richtig zu machen, dennoch ist die langfristige Zusammenarbeit mit einem angesehenen Verlagshaus für viele Autoren eine immense Erleichterung. Ganz gleich ob du dein Buch selbst herausbringen oder über einen Verlag publizieren lassen möchtest: Wir drücken dir ganz fest die Daumen, dass sich der Traum vom Bestseller für dich erfüllen möge!</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de/so-veroffentlichst-du-dein-buch-bei-einem-verlag-tipps-tricks/">So veröffentlichst du dein Buch bei einem Verlag: Tipps &#038; Tricks</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de">Ghostwriting agentur UG-GWC</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://ug-gwc.de/so-veroffentlichst-du-dein-buch-bei-einem-verlag-tipps-tricks/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gliederung der Bachelorarbeit: So gelingt die perfekte Übersicht</title>
		<link>https://ug-gwc.de/gliederung-der-bachelorarbeit-so-gelingt-die-perfekte-ubersicht/</link>
					<comments>https://ug-gwc.de/gliederung-der-bachelorarbeit-so-gelingt-die-perfekte-ubersicht/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Hans Müller]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Dec 2021 09:31:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[GhostWriter Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ug-gwc.de/?p=82</guid>

					<description><![CDATA[<p>Wenn Studierende eine Bachelorarbeit erstellen, ist es normalerweise die umfangreichste wissenschaftliche Arbeit, die sie bis zu diesem Zeitpunkt erstellt haben. Mit der Gliederung wird dem Leser der erste Eindruck vermittelt. Die Verfasser stellen unter Beweis, dass sie selbstständig eine wissenschaftliche Fragestellung ausarbeiten können. Das bedeutet, die Gliederung muss übersichtlich sein sowie sich nach den Regeln...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de/gliederung-der-bachelorarbeit-so-gelingt-die-perfekte-ubersicht/">Gliederung der Bachelorarbeit: So gelingt die perfekte Übersicht</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de">Ghostwriting agentur UG-GWC</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Wenn Studierende eine Bachelorarbeit erstellen, ist es normalerweise die umfangreichste wissenschaftliche Arbeit, die sie bis zu diesem Zeitpunkt erstellt haben.</strong> Mit der Gliederung wird dem Leser der erste Eindruck vermittelt. Die Verfasser stellen unter Beweis, dass sie selbstständig eine wissenschaftliche Fragestellung ausarbeiten können. Das bedeutet, die Gliederung muss übersichtlich sein sowie sich nach den Regeln für wissenschaftliche Arbeiten orientieren.</p>
<p><strong>Dieser Beitrag gibt Antworten auf Fragen, die sich Studierende gleich zu Anfang stellen: Wozu ist eine bestimmte Struktur wichtig?</strong> Welche Formatvorgaben sind bei der Erstellung von Bachelorarbeiten einzuhalten? Weiterhin erhalten Studierende Hinweise, welche Kriterien bei der Gliederung einer Bachelorarbeit angewendet werden können und welche Gewichtung angebracht ist. Für <a href="https://ug-gwc.de/masterarbeiten/">Masterarbeiten</a> gelten im Übrigen die gleichen Grundlagen.</p>
<div class="scbb-content-box scbb-rounded-corners scbb-dropshadow">
<p><strong>Wenn Sie Hilfe oder einen kompetenten Rat beim Schreiben einer wissenschaftlichen Arbeit benötigen, melden Sie sich bei uns und wir helfen Ihnen!</strong></p>
<p><strong>Leistungen:</strong></p>
<ul class="child">
<li><a href="https://ug-gwc.de/online-klausur-oder-online-pruefung/">Online-Klausur</a></li>
<li><a href="https://ug-gwc.de/hausarbeit/">Hausarbeit</a></li>
<li><a href="https://ug-gwc.de/masterarbeiten/">Masterarbeit</a></li>
<li><a href="https://ug-gwc.de/diplomarbeiten/">Diplomarbeit</a></li>
</ul>
<p><a href="tel:+493022389844"><strong> +49 (30) 223-898-44</strong></a></p>
<p><strong><a href="mailto:info@ug-gwc.de">info@ug-gwc.de</a></strong></p>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de/gliederung-der-bachelorarbeit-so-gelingt-die-perfekte-ubersicht/">Gliederung der Bachelorarbeit: So gelingt die perfekte Übersicht</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de">Ghostwriting agentur UG-GWC</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://ug-gwc.de/gliederung-der-bachelorarbeit-so-gelingt-die-perfekte-ubersicht/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Richtig Zitieren: Unerlässlich bei allen wissenschaftlichen Arbeiten</title>
		<link>https://ug-gwc.de/richtig-zitieren-unerlasslich-bei-allen-wissenschaftlichen-arbeiten/</link>
					<comments>https://ug-gwc.de/richtig-zitieren-unerlasslich-bei-allen-wissenschaftlichen-arbeiten/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Hans Müller]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 18 Dec 2021 10:08:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[GhostWriter Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ug-gwc.de/?p=88</guid>

					<description><![CDATA[<p>Richtig Zitieren: Die Erstellung wissenschaftlicher Arbeiten erfordert umfangreichen Umgang mit Literatur. Der aktuelle Forschungsstand muss ermittelt werden und insbesondere bei Literaturarbeiten muss eine Fülle von Literatur recherchiert und ausgewertet werden. Dies ist die Basisarbeit, um im nächsten Schritt neue Erkenntnisse zu gewinnen. Deswegen wird in wissenschaftlichen Arbeiten häufig zitiert. Wichtig: Wer sich vor Plagiatsverdacht schützen...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de/richtig-zitieren-unerlasslich-bei-allen-wissenschaftlichen-arbeiten/">Richtig Zitieren: Unerlässlich bei allen wissenschaftlichen Arbeiten</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de">Ghostwriting agentur UG-GWC</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Richtig Zitieren: Die Erstellung wissenschaftlicher Arbeiten erfordert umfangreichen Umgang mit Literatur.</strong> Der aktuelle Forschungsstand muss ermittelt werden und insbesondere bei Literaturarbeiten muss eine Fülle von Literatur recherchiert und ausgewertet werden. Dies ist die Basisarbeit, um im nächsten Schritt neue Erkenntnisse zu gewinnen. Deswegen wird in wissenschaftlichen Arbeiten häufig zitiert. Wichtig: Wer sich vor Plagiatsverdacht schützen möchte, beschäftigt sich rechtzeitig mit der Anwendung korrekter Zitierregeln.</p>
<p>Dieser Beitrag zeigt die Grundzüge der amerikanischen und deutschen Zitierweise auf. Auch die Erstellung eines Literaturverzeichnisses wird behandelt. Um die Darstellung praxisnah zu gestalten, wird jede Zitierweise anhand eines Beispiels erklärt. Schließlich wissen Studierende, dass für eine gute Benotung von Hausarbeiten, Bachelorarbeiten, Masterarbeiten und Dissertationen das korrekte Zitieren unerlässlich ist.</p>
<div class="scbb-content-box scbb-rounded-corners scbb-dropshadow">
<p><strong>Wenn Sie Hilfe oder einen kompetenten Rat beim Schreiben einer wissenschaftlichen Arbeit benötigen, melden Sie sich bei uns und wir helfen Ihnen!</strong></p>
<p><strong>Leistungen:</strong></p>
<ul class="child">
<li><a href="https://ug-gwc.de/online-klausur-oder-online-pruefung/">Online-Klausur</a></li>
<li><a href="https://ug-gwc.de/hausarbeit/">Hausarbeit</a></li>
<li><a href="https://ug-gwc.de/masterarbeiten/">Masterarbeit</a></li>
<li><a href="https://ug-gwc.de/diplomarbeiten/">Diplomarbeit</a></li>
</ul>
<p><a href="tel:+493022389844"><strong> +49 (30) 223-898-44</strong></a></p>
<p><strong><a href="mailto:info@ug-gwc.de">info@ug-gwc.de</a></strong></p>
</div>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de/richtig-zitieren-unerlasslich-bei-allen-wissenschaftlichen-arbeiten/">Richtig Zitieren: Unerlässlich bei allen wissenschaftlichen Arbeiten</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de">Ghostwriting agentur UG-GWC</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://ug-gwc.de/richtig-zitieren-unerlasslich-bei-allen-wissenschaftlichen-arbeiten/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Richtig zitieren in Deutsch: Mit Fußnoten zitieren an der Uni</title>
		<link>https://ug-gwc.de/richtig-zitieren-in-deutsch-mit-fusnoten-zitieren-an-der-uni/</link>
					<comments>https://ug-gwc.de/richtig-zitieren-in-deutsch-mit-fusnoten-zitieren-an-der-uni/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Hans Müller]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Dec 2021 10:32:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[GhostWriter Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ug-gwc.de/?p=113</guid>

					<description><![CDATA[<p>Die deutsche Zitierweise mit Fußnoten usw. erlernen Studierende an den Hochschulen. Auch wenn es individuelle Vorgaben geben kann, präsentiert UG-GWC dir hier die gängigsten Regeln zum richtigen Zitieren in Deutsch. Beauftragst du unseren Ghostwriting Service mit einem Plagiatscheck, stellen wir in jeder deiner Hausarbeiten ein einwandfreies Zitiersystem sicher, sodass du vor jeglichen versehentlichen Plagiaten aufgrund...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de/richtig-zitieren-in-deutsch-mit-fusnoten-zitieren-an-der-uni/">Richtig zitieren in Deutsch: Mit Fußnoten zitieren an der Uni</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de">Ghostwriting agentur UG-GWC</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Die deutsche Zitierweise mit Fußnoten usw. erlernen Studierende an den Hochschulen.</strong> Auch wenn es individuelle Vorgaben geben kann, präsentiert UG-GWC dir hier die gängigsten Regeln zum richtigen Zitieren in Deutsch.</p>
<p>Beauftragst du unseren Ghostwriting Service mit einem Plagiatscheck, stellen wir in jeder deiner <a href="https://ug-gwc.de/hausarbeit/">Hausarbeiten</a> ein einwandfreies Zitiersystem sicher, sodass du vor jeglichen versehentlichen Plagiaten aufgrund von fehlerhaftem Zitieren sicher bist.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de/richtig-zitieren-in-deutsch-mit-fusnoten-zitieren-an-der-uni/">Richtig zitieren in Deutsch: Mit Fußnoten zitieren an der Uni</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de">Ghostwriting agentur UG-GWC</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://ug-gwc.de/richtig-zitieren-in-deutsch-mit-fusnoten-zitieren-an-der-uni/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Wie schreibe ich eine Quellenanalyse? Die besten Tipps für deinen Erfolg von UG-GWC!</title>
		<link>https://ug-gwc.de/wie-schreibe-ich-eine-quellenanalyse-die-besten-tipps-fur-deinen-erfolg-von-ug-gwc/</link>
					<comments>https://ug-gwc.de/wie-schreibe-ich-eine-quellenanalyse-die-besten-tipps-fur-deinen-erfolg-von-ug-gwc/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Hans Müller]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Dec 2021 10:27:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[GhostWriter Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ug-gwc.de/?p=105</guid>

					<description><![CDATA[<p>Eine Quellenanalyse folgt an jeder deutschen Hochschule demselben Prinzip im Aufbau. Bei UG-GWC verraten wir Dir alles, was du wissen musst, um eine gelungene Quellenanalyse erstellen zu können. Durch zahlreiche anschauliche Beispiele aus der Praxis lernst du die Besonderheiten kennen, auf die du unbedingt achten musst, beispielsweise bei der historischen Quellenanalyse. Suchst du Hilfe beim...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de/wie-schreibe-ich-eine-quellenanalyse-die-besten-tipps-fur-deinen-erfolg-von-ug-gwc/">Wie schreibe ich eine Quellenanalyse? Die besten Tipps für deinen Erfolg von UG-GWC!</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de">Ghostwriting agentur UG-GWC</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Eine Quellenanalyse folgt an jeder deutschen Hochschule demselben Prinzip im Aufbau.</strong> Bei UG-GWC verraten wir Dir alles, was du wissen musst, um eine gelungene Quellenanalyse erstellen zu können. Durch zahlreiche anschauliche Beispiele aus der Praxis lernst du die Besonderheiten kennen, auf die du unbedingt achten musst, beispielsweise bei der historischen Quellenanalyse.</p>
<p>Suchst du Hilfe beim Ausformulieren, kannst du dich jederzeit anonym an <a href="https://ug-gwc.de">UG-GWC in Berlin</a> wenden und deine Quellenanalyse einfach kaufen, dein Layout checken lassen oder unsere tiefgehende <a href="https://ug-gwc.de/abschlussarbeit-die-plagiatspruefung/">Plagiatsprüfung</a> günstig buchen.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de/wie-schreibe-ich-eine-quellenanalyse-die-besten-tipps-fur-deinen-erfolg-von-ug-gwc/">Wie schreibe ich eine Quellenanalyse? Die besten Tipps für deinen Erfolg von UG-GWC!</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de">Ghostwriting agentur UG-GWC</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://ug-gwc.de/wie-schreibe-ich-eine-quellenanalyse-die-besten-tipps-fur-deinen-erfolg-von-ug-gwc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Wie kann ich mich auf eine Online-Klausur vorbereiten</title>
		<link>https://ug-gwc.de/wie-kann-ich-mich-auf-eine-online-klausur-vorbereiten/</link>
					<comments>https://ug-gwc.de/wie-kann-ich-mich-auf-eine-online-klausur-vorbereiten/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Hans Müller]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Dec 2021 10:39:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[GhostWriter Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ug-gwc.de/?p=123</guid>

					<description><![CDATA[<p>Das hört sich nach Luxus für Studierende an: Prüfungen in aller Ruhe zu Hause ablegen, Termine nach eigenen Wünschen und keine Anfahrtswege. Um für sich selbst zu beurteilen, ob es tatsächlich eine Entlastung ist, ist die Information der erste Schritt. Wie funktionieren Online-Klausuren und welche Vorteile und Nachteile sollten Studierende kennen? Dieser Beitrag gibt dazu...</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de/wie-kann-ich-mich-auf-eine-online-klausur-vorbereiten/">Wie kann ich mich auf eine Online-Klausur vorbereiten</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de">Ghostwriting agentur UG-GWC</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Das hört sich nach Luxus für Studierende an: Prüfungen in aller Ruhe zu Hause ablegen, Termine nach eigenen Wünschen und keine Anfahrtswege.</strong> Um für sich selbst zu beurteilen, ob es tatsächlich eine Entlastung ist, ist die Information der erste Schritt.</p>
<p>Wie funktionieren <a href="https://ug-gwc.de/online-klausur-oder-online-pruefung/">Online-Klausuren</a> und welche Vorteile und Nachteile sollten Studierende kennen? Dieser Beitrag gibt dazu einen Überblick</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de/wie-kann-ich-mich-auf-eine-online-klausur-vorbereiten/">Wie kann ich mich auf eine Online-Klausur vorbereiten</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de">Ghostwriting agentur UG-GWC</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://ug-gwc.de/wie-kann-ich-mich-auf-eine-online-klausur-vorbereiten/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Überzeugenden Aufsatz schreiben lassen beim Ghostwriter von UG-GWC</title>
		<link>https://ug-gwc.de/uberzeugenden-aufsatz-schreiben-lassen-beim-ghostwriter-von-ug-gwc/</link>
					<comments>https://ug-gwc.de/uberzeugenden-aufsatz-schreiben-lassen-beim-ghostwriter-von-ug-gwc/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Hans Müller]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Dec 2021 10:48:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[GhostWriter Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ug-gwc.de/?p=129</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ein Essay besitzt nur einen begrenzten Umfang. Anders als in Semester- oder Abschlussarbeiten können die Themen daher nicht in ihrer gesamten Komplexität behandelt werden im Rahmen eines Aufsatzes. Gemein ist allen Arten von wissenschaftlichen Berichten, dass eine persönliche Meinung des Verfassers wiedergegeben wird.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de/uberzeugenden-aufsatz-schreiben-lassen-beim-ghostwriter-von-ug-gwc/">Überzeugenden Aufsatz schreiben lassen beim Ghostwriter von UG-GWC</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de">Ghostwriting agentur UG-GWC</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Ein Essay besitzt nur einen begrenzten Umfang.</strong> Anders als in Semester- oder Abschlussarbeiten können die Themen daher nicht in ihrer gesamten Komplexität behandelt werden im Rahmen eines Aufsatzes.</p>
<p>Gemein ist allen Arten von wissenschaftlichen Berichten, dass eine persönliche Meinung des Verfassers wiedergegeben wird.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de/uberzeugenden-aufsatz-schreiben-lassen-beim-ghostwriter-von-ug-gwc/">Überzeugenden Aufsatz schreiben lassen beim Ghostwriter von UG-GWC</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de">Ghostwriting agentur UG-GWC</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://ug-gwc.de/uberzeugenden-aufsatz-schreiben-lassen-beim-ghostwriter-von-ug-gwc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ghost-writerservice: Hilfe bei Facharbeiten in allen Phasen der Arbeit</title>
		<link>https://ug-gwc.de/ghost-writerservice-hilfe-bei-facharbeiten-in-allen-phasen-der-arbeit/</link>
					<comments>https://ug-gwc.de/ghost-writerservice-hilfe-bei-facharbeiten-in-allen-phasen-der-arbeit/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Hans Müller]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Nov 2021 10:50:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[GhostWriter Blog]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://ug-gwc.de/?p=133</guid>

					<description><![CDATA[<p>Ghost-writerservice: Das Schreiben wissenschaftlicher Arbeiten gehört zum Alltag aller Studierenden. Der Schwierigkeitsgrad ist zwischen den Fachbereichen höchst unterschiedlich. Eine wesentliche Rolle kommt dem Betreuer zu, der die Verfasser bei ihren Arbeiten betreut.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de/ghost-writerservice-hilfe-bei-facharbeiten-in-allen-phasen-der-arbeit/">Ghost-writerservice: Hilfe bei Facharbeiten in allen Phasen der Arbeit</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de">Ghostwriting agentur UG-GWC</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Ghost-writerservice:</strong> Das Schreiben wissenschaftlicher Arbeiten gehört zum Alltag aller Studierenden. Der Schwierigkeitsgrad ist zwischen den Fachbereichen höchst unterschiedlich. Eine wesentliche Rolle kommt dem Betreuer zu, der die Verfasser bei ihren Arbeiten betreut.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de/ghost-writerservice-hilfe-bei-facharbeiten-in-allen-phasen-der-arbeit/">Ghost-writerservice: Hilfe bei Facharbeiten in allen Phasen der Arbeit</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://ug-gwc.de">Ghostwriting agentur UG-GWC</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://ug-gwc.de/ghost-writerservice-hilfe-bei-facharbeiten-in-allen-phasen-der-arbeit/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
